\begin{exercice}
Voici la distribution des salaires nets annuels moyens en euros, en
France métropolitaine, en 2008, dans le B.T.P. 

\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{4}
\hline & Cadres &  Employés & Ouvriers\\ \hline
1\ier décile  & 
  \nombre{26421} &
  \nombre{13602} &
 \nombre{13866}\\ \hline
1\ier quartile &
 \nombre{  32204} &
 \nombre{  15375} &
{\bfseries \nombre{ 15790}}\\ \hline
Médiane  &
  \nombre{ 40903} &
 {\bfseries  \nombre{18158}} &
 \nombre{ 18403}\\ \hline
3\ieme quartile  &
 \nombre{  55064} &
  \nombre{ 21787} &
 \nombre{ 21456}\\ \hline
9\ieme décile  &
 {\bfseries  \nombre{ 78257}} &
 \nombre{ 25984} &
 \nombre{ 24986}\\ \hline
\end{tableau}
\vspace{-1.5em}
\begin{center}
\textit{\footnotesize{ Source: http://www.data-publica.com/.  D'après Insee,DADS 2008}}
\end{center}
\vspace{-2,5em}
 \begin{enumerate}
\item Faire une phrase pour donner un sens au nombre mis en gras dans la colonne
Employés.
\item Faire une phrase pour donner un sens au nombre mis en gras dans la colonne
Ouvriers.
\item Rechercher le sens de \og premier décile\fg\  et \og neuvième
décile\fg. Faire une phrase pour donner un sens au
nombre mis en gras  dans la colonne Cadres.
\item Est-ce qu'au moins \upc{10} des cadres ont un salaire inférieur à
celui d'au moins \upc{90} des employés?\\ Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}
